{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058350",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0012443",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "내물왕릉 계림 월성지대(奈勿王陵 鷄林 月城地帶)"
    },
    "text": "慶尚北道慶州市校洞、仁旺洞、皇南洞一帯にある鶏林、月城(ウォルソン)は三国時代、新羅の第17代奈勿王と関連した遺跡であるウォンです。ここは元々、史跡名勝に指定されたが、2009年に解除されました。鶏林、月城(ウォルソン)地域は新羅の中心地で東に東宮と東宮員、南側には南川があり、西側には金閼智の誕生説話がある王宮の上院のような鶏林があります。鶏林の西側には私の水王陵があり、北側には瞻星台が位置しています。この地域を発掘調査した結果、月城(ウォルソン)を囲んでいる堀と多くの建物跡が発見されました。南川は堀の役割もしながら美しいウォンの機能をします。月淨橋(ウォルジョンギョ)また、発掘調査を通じて4つの橋脚基礎と下流に19m離れたモクギョが発見されました。ここは新羅(しらぎ)の道路の規模を知ることができる重要な資料となります。鶏林とは、新羅の国号になった森として金閼智の誕生地としても知られています。この森はマルバヤナギとケヤキから形成されており、森の中には澄んだ小川が流れています。鶏林北では官衙建物や神妙のような大きな建物跡が発見されました。このほかにも鶏林と連結された松の森の中には私の水王陵も存在します。ここは新羅の王宮と王陵が連結された特異な地域として新羅時代の風景を保存している名勝地です。",
    "QA": [
        {
            "question": "鶏林、月城(ウォルソン)はどのような遺跡ですか？",
            "answer": "鶏林、月城(ウォルソン)は新羅の第17代奈勿王と関連した遺跡です。"
        },
        {
            "question": "鶏林、月城(ウォルソン)はどのような地域に位置していますか？",
            "answer": "鶏林、月城(ウォルソン)は慶尚北道慶州市校洞、仁旺洞、皇南洞一帯に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鶏林にはどのような建物跡が発見されましたか？",
            "answer": "鶏林では官衙建物や神妙のような大きな建物跡が発見されました。"
        },
        {
            "question": "鶏林にはどんな植物がありますか？",
            "answer": "鶏林はマルバヤナギとケヤキから成る森で、澄んだ小川も流れています。"
        },
        {
            "question": "月城(ウォルソン)周辺にはどのような遺跡がありますか？",
            "answer": "月城(ウォルソン)周辺を発掘調査した結果、堀と多くの建物跡が発見されました。"
        },
        {
            "question": "月城(ウォルソン)周辺にはどんな橋がありますか？",
            "answer": "月城(ウォルソン)周辺では月淨橋とモクギョが発見されました。"
        },
        {
            "question": "鶏林とはどのような森ですか？",
            "answer": "鶏林は新羅の国号になった森で、マルバヤナギとケヤキから成り、澄んだ小川も流れています。"
        },
        {
            "question": "鶏林と松の森はどのように連結されていますか？",
            "answer": "鶏林と連結された松の森の中には私の水王陵も存在しています。"
        },
        {
            "question": "鶏林と私の水王陵の関係は何ですか？",
            "answer": "鶏林と私の水王陵は新羅の王宮と王陵が連結された特異な地域です。"
        },
        {
            "question": "鶏林、月城(ウォルソン)地域はどのような風景を保持していますか？",
            "answer": "鶏林、月城(ウォルソン)地域は新羅時代の風景を保存している名勝地です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 405,
        "QA": 418
    }
}